%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% LaTeX macros for bridge diagrams                                    %
% Copyright (C) 1997 Gerald Masini                                    %
%                                                                     %
% This data may be distributed or copied, in whole or in part, within %
% the following restrictions:                                         %
%   (1) It may not be sold at a profit.                               %
%   (2) This credit and notice must remain intact.                    %
% This data may be distributed with other data or software by a       %
% commercial vendor, provided that it is included at no additional    %
% charge.                                                             %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% DERNIERE MISE A JOUR : 06/02/1998, 18h00                            %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% DEFINITIONS DES COULEURS POUR LES BOITES EN COULEURS

%\definecolor{gris}{gray}{0.9}
%\definecolor{gris}{gray}{0.85}
%\definecolor{grisfonce}{gray}{0.85}
%\definecolor{grisnoir}{gray}{0.5}


%% DEFINITIONS DES DIMENSIONS (longueurs LaTeX) ET COMPTEURS
%% UTILISEES DANS LES MACROS DU PACKAGE bridge-revue

\usepackage{amssymb}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PARAMETRES COMMUNS A TOUTES LES PAGES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% LARGEUR DU TEXTE
\newlength{\LargeurTexte}
\setlength{\LargeurTexte}{172mm}

%% HAUTEUR DU TEXTE
\newlength{\HauteurTexte}
\setlength{\HauteurTexte}{256mm}

%% LARGEUR D'UNE COLONNE DE TEXTE
\newcounter{LargeurCol}
\setcounter{LargeurCol}{82}
\newlength{\LargeurCol}
\setlength{\LargeurCol}{82mm}

%% LARGEUR D'UNE BOITE AVEC OMBRE
\newlength{\LargeurBoiteOmbree}
\setlength{\LargeurBoiteOmbree}{76mm}

%% MARGE GAUCHE DU TEXTE DE LA 1ERE COLONNE
\newcounter{MargeGaucheColUn}
\setcounter{MargeGaucheColUn}{3}

%% MARGE GAUCHE DU TEXTE DE LA 2EME COLONNE
\newcounter{MargeGaucheColDeux}
\setcounter{MargeGaucheColDeux}{89}

%% ESPACE ENTRE 2 PARAGRAPHES
\newlength{\ParSkip}
\setlength{\ParSkip}{2mm}



%% %%%%%%
%% PAGE 1
%% %%%%%%

%% LARGEUR DE LA PAGE
\newcounter{LargeurPageUn}
\setcounter{LargeurPageUn}{183}
\newlength{\LargeurPageUn}
\setlength{\LargeurPageUn}{183mm}

%% HAUTEUR DE LA PAGE
\newcounter{HauteurPageUn}
\setcounter{HauteurPageUn}{256}
\newlength{\HauteurPageUn}
\setlength{\HauteurPageUn}{256mm}

%% HAUTEUR DU TEXTE DANS LA PAGE
\newcounter{HauteurTexteUn}
\setcounter{HauteurTexteUn}{209}

%% MARGE GAUCHE DU TEXTE DE LA 1ERE COLONNE
\newcounter{MargeGaucheColUnUn}
\setcounter{MargeGaucheColUnUn}{6}

%% MARGE GAUCHE DU TEXTE DE LA 2EME COLONNE
\newcounter{MargeGaucheColDeuxUn}
\setcounter{MargeGaucheColDeuxUn}{93}

%% PIED DE PAGE
\newcounter{PiedPageUn}
\setcounter{PiedPageUn}{16}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PAGE 2 ET SUIVANTES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% LARGEUR DE LA PAGE
\newcounter{LargeurPage}
\setcounter{LargeurPage}{183}
\newlength{\LargeurPage}
\setlength{\LargeurPage}{183mm}

%% HAUTEUR DE LA PAGE
\newcounter{HauteurPage}
\setcounter{HauteurPage}{257}
\newlength{\HauteurPage}
\setlength{\HauteurPage}{257mm}

%% MARGE GAUCHE DU TEXTE
\newcounter{MargeGauche}
\setcounter{MargeGauche}{-5}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%
%% AUTRES PARAMETRES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%

%% LARGEUR D'UNE COLONNE DE SEQUENCE D'ENCHERES
\newlength{\LargeurColSeq}
\setlength{\LargeurColSeq}{8mm}



%% LARGEUR DU TITRE D'UN TABLEAU DE RESULTATS
\newlength{\LargeurTitreRes}
\setlength{\LargeurTitreRes}{76mm}



%% DIMENSION D'UNE CASE DANS UNE GRILLE DE MOTS CROISES
\newlength{\CoteCase}



%% DIMENSION D'UNE TABLE DE BRIDGE
\newlength{\CoteTable}
\setlength{\CoteTable}{16mm}

%% DIMENSION D'UNE TABLE DE BRIDGE DANS UNE POSITION DE SQUEEZE
\newlength{\CoteTableSqueeze}
\setlength{\CoteTableSqueeze}{10mm}

%% ESPACE INTER-COLONNES ENTRE UNE MAIN ET LA TABLE
%% DANS UN ENVIRONNEMENT tabular
\newlength{\SepJeuTableTab}
\setlength{\SepJeuTableTab}{2.5mm}

%% ESPACE ENTRE LES MAINS ET LES COTES DE LA TABLE
%% HORS D'UN ENVIRONNEMENT tabular
\newlength{\SepJeuTable}
\setlength{\SepJeuTable}{1.5mm}



%% ESPACES AVANT ET APRES UNE MAIN DISPOSEE SUR UNE SEULE LIGNE
\newlength{\SautAvantJeu}
\setlength{\SautAvantJeu}{-5.5mm}
\newlength{\SautApresJeu}
\setlength{\SautApresJeu}{-5.5mm}

%% ESPACE APRES LE DIAGRAMME D'UNE MAIN EN ENVIRONNEMENT tabular
\newlength{\SautApresJeuTabular}
\setlength{\SautApresJeuTabular}{0.5\CoteTable}
%%%%\addtolength{\SautApresJeuTabular}{1mm}

%% ESPACES AVANT ET APRES UN DIAGRAMME
\newlength{\SautAvantDiag}
\setlength{\SautAvantDiag}{-3.5mm}
\newlength{\SautApresDiag}
\setlength{\SautApresDiag}{-3.5mm}



%% ESPACES AVANT ET APRES UN TABLEAU DE SEQUENCE D'ENCHERES
\newlength{\SautAvantEncheres}
\setlength{\SautAvantEncheres}{-4mm}
\newlength{\SautApresEncheres}
\setlength{\SautApresEncheres}{-4mm}

%% ESPACES AVANT ET APRES UN TITRE
\newlength{\SautAvantTitre}
\setlength{\SautAvantTitre}{-3mm}
\newlength{\SautAvantTitreHautDePage}
\setlength{\SautAvantTitreHautDePage}{-1mm}
\newlength{\SautApresTitre}
\setlength{\SautApresTitre}{-4mm}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% LaTeX utilitary macros for text about the bridge game               %
% Copyright (C) 1997 Gerald Masini                                    %
%                                                                     %
% This data may be distributed or copied, in whole or in part, within %
% the following restrictions:                                         %
%   (1) It may not be sold at a profit.                               %
%   (2) This credit and notice must remain intact.                    %
% This data may be distributed with other data or software by a       %
% commercial vendor, provided that it is included at no additional    %
% charge.                                                             %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% DERNIERE MISE A JOUR : 22/10/1997, 15h00                            %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% IMPORTANT
%%
%% - Ces macros sont prevues pour du texte en 12pt
%% - Elles doivent etre utilisees avec les packages :
%%   \usepackage{amsmath}
%%   \usepackage{bridge-revue-longueurs}
%%   \usepackage{xspace}
%%   \usepackage{pifont}


%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% LES SYMBOLES DU JEU
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%   trefle         : \T
%%   carreau        : \K
%%   coeur          : \C
%%   pique          : \P
%%   sans atout     : \SA
%%   contre         : \X
%%   contre d'appel : \Xa
%%   contre punitif : \Xp
%%   surcontre      : \XX
%%   chicane        : \chicane
%%   passe          : \p

\DeclareSymbolFont{extraup}{U}{zavm}{m}{n}
\DeclareMathSymbol{\varheart}{\mathalpha}{extraup}{86}
\DeclareMathSymbol{\vardiamond}{\mathalpha}{extraup}{87}

\definecolor{colcarreau}{RGB}{228,156,34}
\definecolor{colcoeur}{RGB}{157,26,57}
\definecolor{coltreffle}{RGB}{38,98,10}
\definecolor{colsep}{RGB}{107,18,110}

\def\T{\textcolor{coltreffle}{$\clubsuit$}\xspace}
\def\K{\textcolor{colcarreau}{$\vardiamond$}\xspace}
\def\C{\textcolor{colcoeur}{$\varheart$}\xspace}
\def\P{$\spadesuit$\xspace}
\def\SA{\textsc{SA}\xspace}
\def\X{$\times$\xspace}
\def\Xa{$\times$\hspace{-0.75mm}\raisebox{-0.5ex}{*}}
\def\Xp{$\times$}
\def\XX{$\times\hspace{-0.65mm}\times$\xspace}
\def\p{{\bfseries --}}
\def\Passe{\textsc{passe}\xspace}
\def\Passep{«~\textsc{passe}~»\xspace}
\def\x{\textsf{\footnotesize x}\xspace}
\def\y{\textsf{\footnotesize y}\xspace}
\def\Contre{\textsc{contre}\xspace}

\newcommand{\bT}[1]{\framebox[7mm]{\scriptsize #1$\clubsuit$}}
\newcommand{\bK}[1]{\psboxit{5 cartouche}{#1$\diamondsuit$}}
%\framebox[7mm]{\scriptsize #1$\diamondsuit$}}
\newcommand{\bC}[1]{\framebox[7mm]{\scriptsize #1$\heartsuit$}}
\newcommand{\bP}[1]{\framebox[7mm]{\scriptsize #1$\spadesuit$}}
\newcommand{\bSA}[1]{\framebox[7mm]{\scriptsize #1\textsc{sa}}}
\newcommand{\bX}{\framebox[7mm]{\scriptsize $\times$}}
\newcommand{\bXX}{\framebox[7mm]{\scriptsize $\times\hspace{-0.65mm}\times$}}
\newcommand{\bp}{\framebox[7mm]{--}}

\def\chicane{$-$}

\newcommand{\inconnu}{\textbf{?}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DU GRAS UNE TAILLE EN DESSOUS DE LA NORMALE
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\textbfs}[1]{\textbf{\small #1}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% LE LOGO NaNCY TEXaS
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\NancyTexas}
{\textsc{\mbox{n\hspace{-0.5mm}{\small @}\hspace{-0.5mm}n}\-cy te\-\mbox{x\hspace{-0.5mm}{\small @}\hspace{-0.5mm}s}}}
%\newcommand{\NancyTexasL}{\Large\textsc{n{\small @}n\-cy te\-x{\small @}s}}

\newcommand{\fNancyTexas}
{\textsc{\mbox{n\hspace{-0.25mm}{\scriptsize @}\hspace{-0.25mm}n}\-cy te\-\mbox{x\hspace{-0.25mm}{\scriptsize @}\hspace{-0.15mm}s}}}

\newcommand{\sNancyTexas}
{\textsc{\mbox{n\hspace{-0.25mm}{\footnotesize @}\hspace{-0.25mm}n}\-cy te\-\mbox{x\hspace{-0.25mm}{\footnotesize @}\hspace{-0.15mm}s}}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% LES ABREVIATIONS
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% IMP

\newcommand{\imp}{\:\textsc{imp}\xspace}
\newcommand{\imps}{\:\textsc{imp}s\xspace}

%% Cie

\newcommand{\Cie}{\mbox{C\hspace{0.25mm}{\scriptsize\raisebox{0.5ex}{\b{ie}}}}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% POUR CITER UNE PERSONNE
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\sic}[1]{«\,{\itshape #1}\,»}
\newcommand{\sicrm}[1]{«\,#1\,»}
\newcommand{\sicNom}[2]{«\,{\itshape #2}\,» (#1)}
\newcommand{\nomSic}[2]{#1 : «\,#2\,»}
\newcommand{\nomSicRm}[2]{#1 : «\,#2\,»}

\newcommand{\sicLeft}[1]{{\leftguillemets}\,{\itshape #1}}
\newcommand{\nomSicLeft}[2]{#1 : {\leftguillemets}\,{\itshape #2}}
\newcommand{\sicRight}[1]{{\itshape #1}\,{\rightguillemets}}
\newcommand{\sicNomRight}[2]{{\itshape #2}\,{\rightguillemets} (#1)}

\newcommand{\nomSicBf}[2]{\textbf{#1} : #2}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% POUR CENTER LE TEXTE DANS UNE CASE D'UN TABLEAU (tabular)
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\newcommand{\centrer}[1]{\raisebox{-1.4ex}[1.5ex][.75ex]{#1}}
\newcommand{\centrer}[1]{\raisebox{-1ex}[1.5ex][.75ex]{#1}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% LES SYMBOLES <= ET >=
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\infeq}{$\leq$}
\newcommand{\supeq}{$\geq$}



%% %%%%%%%%%%%
%% LES BULLETS
%% %%%%%%%%%%%

\newcommand{\bull}{$\bullet$}
\newcommand{\sbull}{{\small$\bullet$}}
\newcommand{\fbull}{{\footnotesize$\bullet$}}
\newcommand{\tbull}{{\tiny$\bullet$}}



%% %%%%%%%%%%%
%% SEPARATEURS
%% %%%%%%%%%%%

\newcommand{\sepBullet}{~~\raisebox{0.3ex}{\tiny$\bullet$}~~}
\newcommand{\sepPlume}{~~\raisebox{-0.15ex}{\ding{49}}~~}
\newcommand{\sepSlash}{~\raisebox{-0.4ex}{\large\textnormal{/}}~}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% NUMEROTATION AVEC LES COULEURS DES CARTES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\COEURaux}[1]{\raisebox{-1.85mm}{\Huge$\heartsuit$}\hspace{-4.3mm}%
{\footnotesize\bfseries #1}\hspace{4.5mm}}
\newcommand{\COEURun}{\COEURaux{1}}
\newcommand{\COEURdeux}{\COEURaux{2}}
\newcommand{\COEURtrois}{\COEURaux{3}}
\newcommand{\COEURquatre}{\COEURaux{4}}
\newcommand{\COEURcinq}{\COEURaux{5}}
\newcommand{\COEURsix}{\COEURaux{6}}
\newcommand{\COEURsept}{\COEURaux{7}}
\newcommand{\COEURhuit}{\COEURaux{8}}
\newcommand{\COEURneuf}{\COEURaux{9}}

\newcommand{\CARREAUaux}[1]{\raisebox{-1.35mm}{\Huge$\diamondsuit$}\hspace{-4.3mm}%
{\footnotesize\bfseries #1}\hspace{4.5mm}}
\newcommand{\CARREAUun}{\CARREAUaux{1}}
\newcommand{\CARREAUdeux}{\CARREAUaux{2}}
\newcommand{\CARREAUtrois}{\CARREAUaux{3}}
\newcommand{\CARREAUquatre}{\CARREAUaux{4}}
\newcommand{\CARREAUcinq}{\CARREAUaux{5}}
\newcommand{\CARREAUsix}{\CARREAUaux{6}}
\newcommand{\CARREAUsept}{\CARREAUaux{7}}
\newcommand{\CARREAUhuit}{\CARREAUaux{8}}
\newcommand{\CARREAUneuf}{\CARREAUaux{9}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% NUMEROTATION EN FONTE ZapfDingbats
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% Fond noir
\newcommand{\UNn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{202}}\xspace}
\newcommand{\DEUXn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{203}}\xspace}
\newcommand{\TROISn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{204}}\xspace}
\newcommand{\QUATREn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{205}}\xspace}
\newcommand{\CINQn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{206}}\xspace}
\newcommand{\SIXn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{207}}\xspace}
\newcommand{\SEPTn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{208}}\xspace}
\newcommand{\HUITn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{209}}\xspace}
\newcommand{\NEUFn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{210}}\xspace}
\newcommand{\DIXn}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{211}}\xspace}

%% Fond blanc
\newcommand{\UNb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{192}}\xspace}
\newcommand{\DEUXb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{193}}\xspace}
\newcommand{\TROISb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{194}}\xspace}
\newcommand{\QUATREb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{195}}\xspace}
\newcommand{\CINQb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{196}}\xspace}
\newcommand{\SIXb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{197}}\xspace}
\newcommand{\SEPTb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{198}}\xspace}
\newcommand{\HUITb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{199}}\xspace}
\newcommand{\NEUFb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{200}}\xspace}
\newcommand{\DIXb}{\raisebox{-.2ex}{\large\ding{201}}\xspace}

%% Dans un carre ombre
\newcommand{\UNbox}{\raisebox{-0.35ex}{\Large\ding{112}}%
\hspace{-3.5mm}{\scriptsize 1}\hspace{3.5mm}}
\newcommand{\DEUXbox}{\raisebox{-0.37ex}{\Large\ding{112}}%
\hspace{-3.5mm}{\scriptsize 2}\hspace{3.5mm}}
\newcommand{\TROISbox}{\raisebox{-0.35ex}{\Large\ding{112}}%
\hspace{-3.5mm}{\scriptsize 3}\hspace{3.5mm}}
\newcommand{\QUATREbox}{\raisebox{-0.35ex}{\Large\ding{112}}%
\hspace{-3.6mm}{\scriptsize 4}\hspace{3.5mm}}
\newcommand{\CINQbox}{\raisebox{-0.35ex}{\Large\ding{112}}%
\hspace{-3.5mm}{\scriptsize 5}\hspace{3.5mm}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% SYMBOLES DIVERS EN FONTE ZapfDingbats
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Tel}{\raisebox{-.5ex}{\large\ding{37}}\xspace}
\newcommand{\MainB}{\raisebox{-.4ex}{\large\ding{43}}}
\newcommand{\MainN}{\raisebox{-.4ex}{\large\ding{42}}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%
%% LES INTERVALLES
%% %%%%%%%%%%%%%%%

% une espace de 0.25mm
\newcommand{\h}{\hspace{0.25mm}}
% un intervalle de 2 nombres
\newcommand{\interv}[2]{\mbox{#1\hspace{0.25mm}--#2}}




%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNE FRACTION EN HELVETICA
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Frac}[2]{$\frac{\textsf{#1}}{\textsf{#2}}$}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNE BOITE CARREE
%% %%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\BOX}{\raisebox{-.25ex}{\large$\Box$}\xspace}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNE BOITE DE TEXTE
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Encadrer}[5]{
\vspace{#1}
\framebox[75mm][l]{
\begin{minipage}[t]{71mm}
\vspace{#3}

#5

\vspace{#4}
\end{minipage}
\vspace{#2}
}
}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% UNE BOITE DE TEXTE OMBREE
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncadrerOmbre}[5]{
\vspace{#1}
\begin{center}
\shadowbox{
\begin{minipage}[t]{\LargeurBoiteOmbree}
\vspace{#3}

#5

\vspace{#4}
\end{minipage}
}
\end{center}
\vspace{#2}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DES ITEMS PARAMETRES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\bitemip}[1]{\begin{itemip}{#1}}
\newcommand{\eitemip}{\end{itemip}}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DES ITEMS AVEC DES RONDS
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\bitemb}{\begin{itemip}{$\bullet$}}
\newcommand{\eitemb}{\end{itemip}}
\newcommand{\itemb}{\item[$\bullet$]}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DES ITEMS AVEC DES MAINS BLANCHES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\bitemMB}{\begin{itemip}{\MainB}}
\newcommand{\eitemMB}{\end{itemip}}
\newcommand{\itemMB}{\item[\MainB]}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DES ITEMS AVEC DES MAINS NOIRES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\bitemMN}{\begin{itemip}{\MainN}}
\newcommand{\eitemMN}{\end{itemip}}
\newcommand{\itemMN}{\item[\MainN]}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DES ITEMS AVEC DES CARRES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\bitemC}{\begin{itemip}{\ding{114}}}
\newcommand{\eitemC}{\end{itemip}}
\newcommand{\itemC}{\item[\raisebox{-.1ex}{\ding{114}}]}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% POUR METTRE UN EXPOSANT AVEC LA BONNE POLICE
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%\newcommand{\expsf}[1]{$^{\textsf{\tiny #1}}$}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ABREVIATIONS DES EXPOSANTS POUR LES CLASSEMENTS
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\er}{1$^\mathrm{er}$}
\newcommand{\ers}{1$^\mathrm{ers}$}
\newcommand{\re}{1$^\mathrm{re}$}
\newcommand{\res}{1$^\mathrm{res}$}
\newcommand{\e}[1]{{#1}$^\mathrm{e}$}
\newcommand{\es}[1]{{#1}$^\mathrm{es}$}

\newcommand{\erbf}{1$^\mathbf{er}$}
\newcommand{\ersbf}{1$^\mathbf{ers}$}
\newcommand{\rebf}{1$^\mathbf{re}$}
\newcommand{\resbf}{1$^\mathbf{res}$}
\newcommand{\ebf}[1]{{#1}$^\mathbf{e}$}
\newcommand{\esbf}[1]{{#1}$^\mathbf{es}$}

\newcommand{\erit}{1$^{er}$}
\newcommand{\ersit}{1$^{ers}$}
\newcommand{\reit}{1$^{re}$}
\newcommand{\resit}{1$^{res}$}
\newcommand{\eit}[1]{{#1}$^e$}
\newcommand{\esit}[1]{{#1}$^{es}$}

\newcommand{\eitbf}[1]{{#1}\hspace{0.45mm}$^\mathbf{\textit{e}}$}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% LaTeX macros for bridge auctions                                    %
% Copyright (C) 1997 Gerald Masini                                    %
%                                                                     %
% This data may be distributed or copied, in whole or in part, within %
% the following restrictions:                                         %
%   (1) It may not be sold at a profit.                               %
%   (2) This credit and notice must remain intact.                    %
% This data may be distributed with other data or software by a       %
% commercial vendor, provided that it is included at no additional    %
% charge.                                                             %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% DERNIERE MISE A JOUR : 07/10/1997, 15h00                            %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% LES SEQUENCES D'ENCHERES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% \Concours          avec encadrement
%% \ConcoursProbleme  sans encadrement
%% -----------------
%% Une main et une sequence pour les concours d'encheres
%% 5 PARAMETRES
%%    1, 2 : espaces avant et apres la main
%%    3    : la main
%%    4    : espacement des colonnes de la sequence
%%    5    : la sequence

%% \EncheresAQuatreN
%% \EncheresAQuatreE
%% \EncheresAQuatreS
%% \EncheresAQuatreO
%% -----------------
%% Une sequence d'encheres a 4 dans un tableau (centre) de 4 colonnes
%% dont la 1ere colonne est respectivement Nord, Est, Sud et Ouest
%% 3 PARAMETRES : l'espace avant et apres
%%                la sequence dans un environnement tabular
%%
%%   Exemple :
%%
%%   \EncheresAQuatreN{1mm}{1mm}{
%%     enchereNord & enchereEst & enchereSud & enchereOuest\\
%%     enchereNord & Fin}

%% \EncheresADeuxNS
%% ----------------
%% Une sequence d'encheres a 2, Nord et Sud, dans un tableau (centre)
%% de 2 colonnes dont la 1ere colonne est Nord
%% 3 PARAMETRES : l'espace avant et apres
%%                la sequence dans un environnement tabular

%% \EncheresADeuxEO
%% ----------------
%% Une sequence d'encheres a 2, Ouest et Est, dans un tableau (centre)
%% de 2 colonnes dont la 1ere colonne est Ouest
%% 3 PARAMETRES : l'espace avant et apres
%%                la sequence dans un environnement tabular



%% %%%%%%%%%%%%%
%% LES POSITIONS
%% %%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Nord}[1]{\makebox[#1]{N}}
\newcommand{\Est}[1]{\makebox[#1]{E}}
\newcommand{\Sud}[1]{\makebox[#1]{S}}
\newcommand{\Ouest}[1]{\makebox[#1]{O}}

\newcommand{\bfNord}[1]{\makebox[#1]{\textbf{N}}}
\newcommand{\bfEst}[1]{\makebox[#1]{\textbf{E}}}
\newcommand{\bfSud}[1]{\makebox[#1]{\textbf{S}}}
\newcommand{\bfOuest}[1]{\makebox[#1]{\textbf{O}}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% TABLEAUX DES ENCHERES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\TableauEncheresPN}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#1} & \Est{#1} & \Sud{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresPNVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries P\,/\,N & \Nord{#1} & \Est{#1} & \Sud{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresPE}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Est{#1} & \Sud{#1} & \Ouest{#1} & \Nord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresPEVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries P\,/\,E & \Est{#1} & \Sud{#1} & \Ouest{#1} & \Nord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresPS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Sud{#1} & \Ouest{#1} & \Nord{#1} & \Est{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresPSVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries P\,/\,S & \Sud{#1} & \Ouest{#1} & \Nord{#1} & \Est{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresPO}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Ouest{#1} & \Nord{#1} & \Est{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresPOVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries P\,/\,O & \Ouest{#1} & \Nord{#1} & \Est{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\TableauEncheresTN}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfNord{#1} & \bfEst{#1} & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresTNVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries T\,/\,N & \bfNord{#1} & \bfEst{#1} & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresTE}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfEst{#1} & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresTEVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries T\,/\,E & \bfEst{#1} & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresTS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfSud{#1} & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1} & \bfEst{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresTSVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries T\,/\,S & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1} & \bfEst{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresTO}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfOuest{#1} & \bfNord{#1} & \bfEst{#1} & \bfSud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresTOVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries T\,/\,O & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1} & \bfEst{#1} & \bfSud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\TableauEncheresNSN}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfNord{#1} & \Est{#1} & \bfSud{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresNSNVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries NS\,/\,N & \bfNord{#1} & \Est{#1} & \bfSud{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresNSE}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Est{#1} & \bfSud{#1} & \Ouest{#1} & \bfNord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresNSEVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries NS\,/\,E & \Est{#1} & \bfSud{#1} & \Ouest{#1} & \bfNord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresNSS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfSud{#1} & \Ouest{#1} & \bfNord{#1} & \Est{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresNSSVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries NS\,/\,S & \bfSud{#1} & \Ouest{#1} & \bfNord{#1} & \Est{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresNSO}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Ouest{#1} & \bfNord{#1} & \Est{#1} & \bfSud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresNSOVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries NS\,/\,O & \Ouest{#1} & \bfNord{#1} & \Est{#1} & \bfSud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\TableauEncheresEON}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#1} & \bfEst{#1} & \Sud{#1} & \bfOuest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresEONVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries EO\,/\,N & \Nord{#1} & \bfEst{#1} & \Sud{#1} & \bfOuest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresEOE}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfEst{#1} & \Sud{#1} & \bfOuest{#1} & \Nord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresEOEVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries EO\,/\,E & \bfEst{#1} & \Sud{#1} & \bfOuest{#1} & \Nord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresEOS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Sud{#1} & \bfOuest{#1} & \Nord{#1} & \bfEst{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresEOSVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries EO\,/\,S & \Sud{#1} & \bfOuest{#1} & \Nord{#1} & \bfEst{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresEOO}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfOuest{#1} & \Nord{#1} & \bfEst{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresEOOVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries EO\,/\,O & \bfOuest{#1} & \Nord{#1} & \bfEst{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\TableauEncheres}[5]{
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
#1 & #2 & #3 & #4\\
#5
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : NORD DONNEUR
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresAQuatreN}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheres{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatrePN}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPN{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatrePNVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPNVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreTN}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTN{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreTNVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTNVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreNSN}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSN{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreNSNVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSNVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreEON}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEON{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreEONVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEONVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : EST DONNEUR
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresAQuatreE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheres{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatrePE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPE{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatrePEVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPEVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreTE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTE{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreTEVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTEVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreNSE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSE{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreNSEVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSEVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreEOE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOE{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreEOEVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOEVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : SUD DONNEUR
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresAQuatreS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheres{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatrePS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPS{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatrePSVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPSVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreTS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTS{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreTSVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTSVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreNSS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSS{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreNSSVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSSVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreEOS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOS{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreEOSVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOSVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : OUEST DONNEUR
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresAQuatreO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheres{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatrePO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPO{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatrePOVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPOVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreTO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTO{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreTOVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTOVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreNSO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSO{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreNSOVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSOVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreEOO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOO{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreEOOVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOOVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : SPECIAL FLAN(C)
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\SeqEncheres}[5]{
\begin{tabular}{@{}c@{}c@{}c@{}c@{}}
#1 & #2 & #3 & #4\\
#5
\end{tabular}
}

\newcommand{\SequenceN}[2]
  {\SeqEncheres{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{#2}}
\newcommand{\SequenceE}[2]
  {\SeqEncheres{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{#2}}
\newcommand{\SequenceS}[2]
  {\SeqEncheres{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{#2}}
\newcommand{\SequenceO}[2]
  {\SeqEncheres{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{#2}}



\newcommand{\EncheresAQuatreNCFB}[3]{
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\fbox{{\footnotesize
\begin{tabular}{cccc}
#3
\end{tabular}
}}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#2}
}

%% %%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A DEUX
%% %%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresADeuxNS}[4]{
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc@{}l@{}l}
\Nord{#3} & \Sud{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#2}
}

\newcommand{\eNS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
\Nord{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\DeuxEncheresADeuxSN}[5]{
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{ccccc}
\Sud{#4} & \Nord{#4} & \hspace{#3} & \Sud{#4} & \Nord{#4}\\
#5
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\EncheresADeuxSN}[4]{
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc@{}l@{}l}
\Sud{#3} & \Nord{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\EncheresADeuxEO}[4]{
\vspace{#2}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
\Est{#1} & \Ouest{#1}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresADeuxEONC}[4]{
\vspace{#2}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
\Est{#1} & \Ouest{#1}\\
#4
\end{tabular}
}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresADeuxNC}[3]{
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
#3
\end{tabular}
}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#2}
}

\newcommand{\EncheresADeuxEONCFB}[4]{
\vspace{#2}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\fbox{{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
\Est{#1} & \Ouest{#1}\\
#4
\end{tabular}
}}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresADeuxNCFB}[3]{
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\fbox{{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
#3
\end{tabular}
}}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#2}
}

\newcommand{\eEO}[2]{
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
\Est{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% MAIN & SEQUENCE DU CONCOURS D'ENCHERES : NORD DONNEUR
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\TableauConcoursPN}[4]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
%%%%
\begin{minipage}[t]{#1\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#2
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#3} & \Est{#3} & \Sud{#3} & \Ouest{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{minipage}
%%%%
\end{minipage}
}


\newcommand{\TableauConcoursTN}[4]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
%%%%
\begin{minipage}[t]{#1\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#2
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfNord{#3} & \bfEst{#3} & \bfSud{#3} & \bfOuest{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{minipage}
%%%%
\end{minipage}
}

\newcommand{\TableauConcoursNSN}[4]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
%%%%
\begin{minipage}[t]{#1\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#2
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfNord{#3} & \Est{#3} & \bfSud{#3} & \Ouest{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{minipage}
%%%%
\end{minipage}
}

\newcommand{\TableauConcoursEON}[4]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
%%%%
\begin{minipage}[t]{#1\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#2
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#3} & \bfEst{#3} & \Sud{#3} & \bfOuest{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{minipage}
%%%%
\end{minipage}
}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% QUESTION COMPLETE DU CONCOURS D'ENCHERES : NORD DONNEUR
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\ConcoursQuestionPN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{2mm}
\hspace{-1mm}\TableauConcoursPN{0.35}{#4}{#5}{#6}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursQuestionTN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{2mm}
\hspace{-1mm}\TableauConcoursTN{0.35}{#4}{#5}{#6}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursQuestionNSN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{2mm}
\hspace{-1mm}\TableauConcoursNSN{0.35}{#4}{#5}{#6}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursQuestionEON}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{2mm}
\hspace{-1mm}\TableauConcoursEON{0.35}{#4}{#5}{#6}

\vspace{#2}
}


% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% QUESTION COMPLETE DU CONCOURS D'ENCHERES SPECIAL JOSE LE DENTU
% -> NORD DONNEUR
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\newcommand{\ConcoursJldPN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-4mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursPN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursJldTN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-4mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursTN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursJldNSN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-4mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursNSN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursJldEON}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-4mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursEON{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SOLUTIONS DU CONCOURS D'ENCHERES : QUESTIONS (DANS UN CADRE)
% -> NORD DONNEUR
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\newcommand{\ConcoursPN}[6]{
\vspace{#1}
#3

%\vspace{-3mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursPN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursTN}[6]{
\vspace{#1}
#3

%\vspace{-3mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursTN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursNSN}[6]{
\vspace{#1}
#3

%\vspace{-3mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursNSN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursEON}[6]{
\vspace{#1}
#3

%\vspace{-3mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursEON{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

%%%%
%%%%
%%%%\newcommand{\Concours}[5]{
%%%%\framebox[\LargeurCol]{
%%%%\begin{minipage}{\LargeurCol}
%%%%\vspace{2mm}
%%%%
%%%%\hspace{#1}
%%%%\begin{minipage}{1mm}
%%%%\begin{tabbing}
%%%%#3
%%%%\end{tabbing}
%%%%\end{minipage}
%%%%\hspace{#2}
%%%%\begin{minipage}{1mm}
%%%%\begin{tabular}{ccccll}
%%%%\Nord{#4} & \Est{#4} & \Sud{#4} & \Ouest{#4}\\
%%%%#5
%%%%\end{tabular}
%%%%\end{minipage}
%%%%
%%%%\vspace{2mm}
%%%%\end{minipage}
%%%%}
%%%%}



\newcommand{\ConcoursF}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-3mm}
{\footnotesize
\framebox[\LargeurCol][l]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
\vspace{1mm}

\hspace{1.5mm}\begin{minipage}[t]{0.4\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#4
\end{tabular}
\end{minipage}
%
%%%%\hspace{6mm}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
\begin{tabular}[t]{cccc}
\Nord{#5} & \Est{#5} & \Sud{#5} & \Ouest{#5}\\
#6
\end{tabular}
\end{minipage}

\vspace{1mm}
\end{minipage}
}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursFBis}[6]{
\vspace{#1}
#3

{\footnotesize
\framebox[\LargeurCol][l]{
\hspace{3mm}\begin{tabular}{lr}
%
\mbox{~}\\[-3mm]
%
\begin{minipage}{0.3\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#4
%%%%\\ \mbox{~}
\end{tabular}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}{1mm}
\begin{tabular}[t]{cccc}
\Nord{#5} & \Est{#5} & \Sud{#5} & \Ouest{#5}\\
#6
\end{tabular}
\end{minipage}\\[-4.5mm]
%
\mbox{~}
\end{tabular}
}
}

\vspace{#2}
}



\newcommand{\ConcoursProbleme}[5]{
\vspace{#1}

\hspace{3mm}\begin{tabular}{lr}
\begin{minipage}{0.3\LargeurCol}
#3\\
\mbox{~}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}{1mm}
\begin{tabular}{cccc}
\Nord{#4} & \Est{#4} & \Sud{#4} & \Ouest{#4}\\
#5
\end{tabular}
\end{minipage}
\end{tabular}

\vspace{#2}
}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% UNE MAIN & UNE SEQUENCE D'ENCHERES
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\MainEtSequenceN}[5]{
\vspace{#1}

\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
\vspace{1mm}

\begin{minipage}[t]{0.5\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{ll}
#3
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#4} & \Est{#4} & \Sud{#4} & \Ouest{#4}\\
#5
\end{tabular}
\end{minipage}

\vspace{1mm}
\end{minipage}

\vspace{#2}
}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% UNE SEQUENCE & DES PRINCIPES, DANS UN CADRE
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\SeqPrincipe}[5]{
\vspace{#1}

\fbox{\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
\footnotesize

\begin{center}
\begin{tabular}[t]{cccc}
\Nord{#3} & \Est{#3} & \Sud{#3} & \Ouest{#3}\\
#4
\end{tabular}

\vspace{2mm}

\begin{tabular}[t]{ll}
#5
\end{tabular}
\end{center}

\end{minipage}
}

\vspace{#2}
}
